美國隨時可能撤銷《香港政策法》

今年6月以來，香港反「送中條例」抗議活動，成為全世界矚目的焦點。目前，中共仍在繼續高壓與欺騙，香港局勢仍在惡化中。一旦中共在香港重演「六四」屠殺，美國將立即撤銷《香港政策法》賦予香港的特殊待遇，香港所有優勢將全部消失。

美國朝野上下都在密切關注香港局勢的發展，因為第一，香港有85,000名美國公民和1300多家美國企業；290家美國公司的區域總部設在香港；香港的自由、民主、法治、人權，與美國息息相關。第二，香港是以美國為首的自由世界的一部分，香港融入自由世界已有170多年的歷史，美國不希望它因為中共的侵蝕毀於一旦。第三，美國是自由世界的領袖，當中共縱容黑幫打手在香港行凶時，美國不可能袖手旁觀。

美國總統川普：希望習主席能做正確的事

自從6月9日103萬香港人大遊行以來，6月12日、6月17日、6月29日、7月2日、7月22日，8月1日，川普6次談到香港問題。7月22日，川普說：「他們（香港民眾）已經在那裡抗議了很長時間，我從來沒有見過這樣的抗議活動，那麼多人，看起來像是200萬人的大抗議。但我希望習主席能做正確的事情。」

8月1日，川普說，香港的「騷亂」持續了很長時間。這是「香港和中國之間的事情，香港是中國的一部分，他們必須自己解決」。同日，川普宣布：從9月1日起，對3000億美元的中國商品加征10%的額外關稅。此前，川普已對2500億美元的中國商品加征25%的額外關稅。川普突然加征關稅的原因與香港人反「送中條例」的原因是一樣的，即「不信中共」。川普說「香港是中國的一部分」，意味著川普隨時都可能取消香港獨立關稅區地位，將香港等同於中國大陸的一個普通城市。

美國國務卿：政府應該傾聽民眾的呼聲

美國國務卿蓬佩奧高度重視中國局勢。他說：「我每天早上第一件事就是閱讀有關中國的資料」。蓬佩奧也多次談到香港問題。7月25日、29日接受採訪時，他都被問及有關中共軍隊介入香港事務的問題。蓬佩奧說，他希望中方做正確的事，希望抗議活動能夠保持和平。對中共暗示美國是香港「反送中」運動幕後推動者的說法，彭佩奧認為，很荒謬！他說，這些抗議活動完全是香港民眾的自發舉動，香港民眾是在要求政府傾聽他們的聲音。蓬佩奧特彆強調，每一個政府都應該傾聽民眾的呼聲。

美國眾議院議長：美國與香港人民站在一起

8月5日，在香港警方暴力鎮壓參與反送中集會的香港民眾的當晚，美國眾議院議長佩洛西發表《支持香港抗議者聲明》。聲明說：入夏以來，香港人民一直到今天，向全世界發出一個激動人心的信息，那就是：自由、正義和民主的理想永遠也不會被威嚇和不公義澆滅。香港人民表現出了極大的勇氣，同拒絕尊重法治、不願意履行「一國兩制」義務的懦弱政府，形成了極其鮮明的對比。香港立法會早就應採取措施，馬上徹底撤銷引起極大民怨的「送中條例」修訂工作。

佩洛西表示，美國國會裡的民主黨人和共和黨人，都同香港人民站在一起，希望他們擁有一個充滿希望、自由和民主的未來。藍托斯人權委員會的兩位共同主席麥戈文議員和史密斯議員，曾向川普行政當局發出呼籲，要求停止向香港警方輸出和銷售防暴裝置和設備。佩洛西在聲明中「重申了這個呼籲和要求」。

聲明說：「我們回到華盛頓之後，參眾兩院的兩黨議員們，將開始工作，推動《香港人權和民主法案》，為保持香港的民主、自由、法治而努力奮鬥。」

6月16日，香港發生200萬人大遊行後，港府對民眾的5個訴求一個也沒有明確回應。6月19日，佩洛西要求川普總統檢示香港是否應享受「獨立關稅區」的特殊待遇。

撤銷《香港政策法》的議案3月就已遞交川普

6月12日，美國「應對當前中國危險委員會」副主席吉弗裡，對英文大紀元記者蕭茗說，美國國會兩黨對撤銷《香港政策法》已沒有異議，要求撤銷的議案早在3月就已遞交給川普總統。

香港的優勢來自香港與中國大陸的不同。這些不同與美國國會通過的《香港政策法》密切相關。該法賦予香港獨立關稅區地位；港幣可自由兌換美元；香港在政治、法治、經濟、貿易、對外政策諸方面享有與中國大陸完全不同的優惠待遇；香港特區護照獲美國承認；申請赴美簽證獲獨立看待；香港還可在美國出口管制下購買敏感技術；正因為有了《香港政策法》，香港金融機構一直享有較高的信貸評級。目前，標普對香港的長期信貸評級是高投資級別的「AA+」。

一旦美國撤銷《香港政策法》，香港就將失去獨立關稅區地位，美國對中國商品實施的懲罰性關稅將立即適用香港；港幣將無法自由兌換美元；各國駐港公司將紛紛撤離；香港將失去在政治、法治、經濟、貿易、對外政策等方面的所有優勢。香港的信貸評級將被調低，香港所有企業的貸款成本將上升，這對香港經濟的負面影響將是巨大的。

重提《香港人權與民主法案》

6月13日，共和黨參議員裡契，民主黨參議員梅南德茲、盧比奧、卡定聯合重新提出《香港人權與民主法案》，重申美國對香港人權和法治的承諾，要求國務卿每年對香港自治程度重新認證，作為是否延續美國賦予香港特殊貿易與經濟待遇的依據。該草案明確了對香港立法會所有成員實行「真普選」的時限，並支持對香港特首實行「真普選」。同時明確規定，凡是參與鎮壓香港民主自由的香港官員和中共官員，都將被禁止進入美國，其在美國的資產將被凍結。這個法案一旦通過，香港特首林鄭月娥，支持「送中條例」的香港立法會議員，中共駐港聯絡辦公室主任王志民，中共國務院港澳辦主任張曉明等，都將受到制裁。

美國參議院建議：制裁侵犯香港人權的個人或實體

據clearytradewatch報導，美國參議院對「2020財政年度國防授權法」修訂案的第二節6209（B）（3）寫道：「根據美國法律和國際法，美國應對所有侵犯香港人民基本人權和自由的個人或實體實施經濟制裁、簽證禁令和其它懲罰性經濟措施。」外界預計這個修訂案將在今年秋季表決。如果通過的話，2020財政年度將從10月1日開始，屆時，美國政府可據此對違反人權的香港官員和中共官員進行制裁。美國政治風險管理顧問Ross Feingold認為，這個修訂案通過的機率很大。一旦通過，將對部分人造成不便，包括無法獲得美國簽證或在美國的資產受到制裁等，「香港人在美國的資產比較多，香港人想來美國也很普遍，所以，（這個法案一旦通過），香港政府官員會受影響。」

今年5月，美國國務院官員表示，將嚴審、拒發、收回人權及宗教迫害者的簽證，已得到簽證者（包括「綠卡」持有者）也可能被拒絕入境。這個措施同樣適用於香港的人權侵犯者。

美國多位議員致函川普 呼籲譴責中共

8月1日，以參議員盧比奧為首的多位議員發出一份兩黨信函，敦促川普總統發表強有力聲明，譴責中共破壞香港自治權、危及美國公民在香港的安全。信中寫道：「香港警務處多次瞄準記者，並毫不在意地使用非致命性人群控制設備，不必要地令抗議者的生命處於危險中。7月21日晚，一些疑似有組織的犯罪分子，在元朗地鐵站襲擊了示威者和普通公民。這些人很可能由中共在幕後支持。」「據報導，中共官員對美國外交官和香港居民進行了很隱晦的威脅，並表明中共軍隊可能在香港進行干預。這種說法是不可接受的，需要美國和國際社會作出強烈回應。」盧比奧是美國國會及行政當局中國委員會的共同主席。

美國參議員科頓：若中共對香港戒嚴 美應六方面制裁

8月6日，美國阿肯色州參議員科頓就中共對香港抗議者的武力威脅發表聲明說：「在天安門廣場大屠殺30年後，中共似乎準備對香港的平民抗議者進行暴力鎮壓。我希望這不會發生。」科頓表示，中共如果在香港戒嚴，或違反1984年中英聯合宣言，美國將不得不從根本上重新評估與中共的關係。他向美國政府提出6個制裁建議：（1）停止與北京的貿易談判；（2）制裁中共高級官員；（3）撤銷中共領導人及其家屬的美國簽證；（4）減少中國公民的學生簽證；（5）要求將中共官員驅逐出國際組織的領導職位；（6）修訂《香港政策法》。

美國國務院發言人：必須全力保護香港的核心價值

7月30日，中共外交部發言人華春瑩稱，香港近期的暴力事件「是美方的一個作品」，「美國欠世界一個交代 」。同日，美國國務院發言人駁斥說：「對於將外國勢力指控為抗議活動背後的策劃者，我們絕不承認。數百萬人被操縱著去捍衛自由開放的社會，這不可信。香港的自治持續受到侵蝕，正影響著香港一直以來在國際社會中的特殊地位。」該發言人指出：「香港目前的示威遊行反映了香港人的訴求，以及他們對香港自治權受到侵蝕的廣泛而合理的擔憂。根據《中英聯合聲明》和香港人的願望，美國長期以來一直支持香港的民主。言論自由和結社自由是我們與香港共同的核心價值，必須全力保護這些自由。」該發言人「敦促各方保持克制，避免暴力。香港政府必須尊重《中英聯合聲明》所保障的言論和集會自由，中國（共）也應尊重香港的高度自治。」

美國以及其他西方發達國家之所以對香港採取特別優惠的政策，是因為當初中共承諾在香港實行「一國兩制，港人治港，高度自治」，且50年不變。1997年中共收回香港至今僅22年，香港的「一國兩制」已受到嚴重侵蝕，香港特首已淪為中共的傀儡，香港新聞自由度連年下降，香港的民主、法治、人權全面倒退。本應休閒娛樂的週末，香港人不得不一次又一次冒著酷暑上街遊行，不得不一次又一次用雨傘抵擋警察的棍棒、盾牌、催淚彈。昔日以廉潔的政府、良好的治安、自由的經濟體系以及完善的法治聞名於世的東方之珠——香港，被中共的「假、惡、鬥」搞得亂七八糟，一刻也不得安寧！

如果中共繼續在香港折騰下去，甚至重演「六四」屠殺，以美國為首的西方發達國家肯定會對中共實施最嚴厲的制裁。

文 : 王友群

啲分化撚洗緊版想搞到人唔去機場, 唔好推嗰啲post加入罵戰

機場要人呀

推 721 811 請制裁埋黑警